%
% $Id: musical_activities.tex 86 2014-03-02 16:28:27Z nicb $
%
% \svnInfo $Id: musical_activities.tex 86 2014-03-02 16:28:27Z nicb $

\ecvsection{\music\label{sec:music}}

\ecvsection{{\normalsize Repertorio}}
\ecvitem{{\itshape Der Abend (1896) -- Richard Strauss}}{%
trascrizione per soprano, coro di bambini, pianoforte, chitarra elettrica, accordeon, clarinetto basso e fixed media
(commissione Teatro Regio di Parma 2016 (2016)}
\ecvitem{\emph{Partita Tripla con Galilei}}{%
Evento--installazione per tre compositori e spazio a 6 canali
(ideazione, canovaccio compositivo, direzione musicale e coordinamento
dei compositori Neil Leonard, Maura Capuzzo e Marco Braggion)
(commissione Comune di Padova per la \emph{Giornata dell'Ascolto}
2009 (2009)}
\ecvitem{\emph{Rond\`o da Passeggio}}{%
installazione su uno spazio di 335 metri e su una durata di 10 ore
(ideazione, canovaccio compositivo, direzione musicale e coordinamento
degli studenti del Corso di Musica Elettronica
del Conservatorio ``C.Pollini'', Padova)
(commissione Comune di Padova per le \emph{Giornata dell'Ascolto}
2008 (2008)}
\ecvitem{{\itshape Moritat -- Kurt Weill}}{%
trascrizione per voce femminile e quintetto (commissione Leonore Colbert) (2001)}
\ecvitem{{\itshape Tschaikowsky -- Kurt Weill}}{%
trascrizione per voce femminile e quintetto (commissione Leonore Colbert) (2001)}
\ecvitem{{\itshape Recordare}}{madrigale recitato per suoni elaborati (2000)}
\ecvitem{{\itshape Intermezzo I}}{%
per percussioni e flauto dolce basso
(commissione Annunziata Dellisanti e Gabriele Bultmann) (1998)}
\ecvitem{{\itshape Variazioni I}}{per cello e quattro strumenti a fiato (1996)}
\ecvitem{{\itshape Studi}}{per piano (1994)}
\ecvitem{{\itshape Ricercare IX, con quattro soggetti -- Girolamo Frescobaldi}}{%
trascrizioni per orchestra (commissione Luciano Berio) (1990)}
\ecvitem{{\itshape Spiral -- Karlheinz Stockhausen}}{%
Versione per chitarra e ricevitore a onde corte (commissione Stefano Cardi) (1990)}
\ecvitem{{\itshape D'Altro Canto Altro}}{%
per cinque voci femminili, coro e campana,
(Commento corale di Luciano Berio) (1989)}
\ecvitem{{\itshape D'Altro Canto}}{per cinque voci femminili e spazializzazione (1989)}
\ecvitem{{\itshape Serenata per un Satellite -- Bruno Maderna}}{%
Versione per ensemble da camera (commissione Luciano Berio) (1988)}
\ecvitem{{\itshape Di prima e di dopo}}{%
action music per voce, nastro e live electronics
(collaborazione con Antonella Talamonti e Luca Spagnoletti) (1988)}
\ecvitem{{\itshape Tre Pezzi con voce femminile}}{%
	\begin{tabular}{p{0.2\columnwidth} p{0.32\columnwidth} r}
	{\itshape Partita} & per solo voce femminile & (1985)\\
	{\itshape Java} & per voce femminile su nastro magnetico & (1984)\\
 	{\itshape Ho parlato in sogno - Aria} & per voce femminile e nastro magnetico & (1984)\\
 \end{tabular}}

\ecvsection{{\normalsize Principali esecuzioni dei propri lavori}}
\ecvitem{21/10/2015}{\emph{Recordare} (``Confini Mediterranei'', Salerno -- Conservatorio ``G.Martucci'' Salerno, Italia)}
\ecvitem{24/05/2009}{\emph{Partita Tripla con Galilei} (``Giornata dell'Ascolto 2009'', Padova -- Piazza delle Erbe, Italia)}
\ecvitem{18/05/2008}{\emph{Rond\`o da Passeggio} (``Giornata dell'Ascolto 2008'', Padova -- Via Roma, Italia)}
\ecvitem{17/12/2005}{\emph{Recordare} (``Suoni ad Alta Tensione'', Palazzo Bomben, Treviso, Italia)}
\ecvitem{10/11/2005}{\emph{Recordare} (Wesleyan University, Middletown, CT, USA)}
\ecvitem{3/11/2001}{\emph{Moritat} e \emph{Tschaikowsky} (Concerto ``J'Attends un Navire'', Milano, Italia) \premiere}
\ecvitem{18/9/2001}{\emph{Recordare} (ICMC 2001, Teatro Amadeo Roldan, La Habana, Cuba)}
\ecvitem{30/6/2000}{\emph{Recordare} (Festival Sonora, Parochialkirche, Berlino, Germania)}
\ecvitem{27/9/1999}{\emph{Recordare} ({\AA}rhus Festival Week, {\AA}rhus, Danimarca) \premiere}
\ecvitem{10/7/1997}{\emph{Intermezzo-I} (Concerto ``Points of Contact'', Berlino, Germania) \premiere}
\ecvitem{22/4/1993}{\emph{Partita} (``Musica Presente'' Festival, Scuola Civica di Musica, Milano, Italia)}
\ecvitem{21/7/1992}{\emph{Ho Parlato in Sogno - Aria} (International Bartok Festival, Szombathely, Ungheria)}
\ecvitem{17/6/1992}{\emph{Ricercare IX} di Girolamo Frescobaldi (trascrizioni orchestrali) (Wiener Musikverein, direttore Luciano Berio, Vienna, Austria)}
\ecvitem{7/12/1991}{\emph{Partita} (Festival ``Musica e Musica'', Scuola Popolare di Musica di Testaccio, Roma)}
\ecvitem{8/6/1991}{\emph{D'Altro Canto} (Accademia Chigiana, Teatro de' Rinnovati, Siena) \premiere}
\ecvitem{18/5/1991}{\emph{Ricercare IX} di Girolamo Frescobaldi (trascrizioni orchestrali) (Maggio Musicale Fiorentino, direttore Luciano Berio, Teatro Comunale, Firenze) \premiere}
\ecvitem{4/5/1991}{\emph{Ho Parlato in Sogno - Aria} (Festival Immagine Elettronica, Teatro Comunale, Ferrara)}
\ecvitem{18/5/1990}{\emph{Di prima e di dopo} (con Luca Spagnoletti e Antonella Talamonti) (Festival Immagine Elettronica, Palazzo dei Diamanti, Ferrara)}
\ecvitem{10/5/1990}{\emph{Di prima e di dopo} (con Luca Spagnoletti e Antonella Talamonti) (Concerto \emph{Memorie di Meridione}, Teatro Fabbricone, Prato)}
\ecvitem{25/4/1990}{\emph{Spiral} di Karlheinz Stockhausen (versione per chitarra e ricevitore a onde corte di Nicola Bernardini) -- Esecuzione di Stefano Cardi (Teatro dei Documenti, Roma)}
\ecvitem{12/11/1989}{\emph{Di prima e di dopo} (con Luca Spagnoletti e Antonella Talamonti) (Scuola Popolare di Musica di Testaccio, Roma)}
\ecvitem{24/9/1989}{\emph{Serenata per un Satellite} di Bruno Maderna (versione Nicola Bernardini) e \emph{Ho Parlato in Sogno - Aria} (Recital per l'Unione Scienziati per il Disarmo, Castiglioncello)}
\ecvitem{26/8/1989}{\emph{D'Altro Canto Altro} (Concerto ``Mille Choeurs pour les Droits de l'Homme'', Cergy-Pontoise Francia) \premiere}
\ecvitem{3/12/1988}{\emph{Di prima e di dopo} (con Luca Spagnoletti e Antonella Talamonti) (Festival Musica Verticale, Roma)}
\ecvitem{13/11/1988}{\emph{Ho parlato in sogno - Aria} (Festival Arcum, Sala Baldini, Roma)}
\ecvitem{23/9/1988}{\emph{Di prima e di dopo} (con Luca Spagnoletti e Antonella Talamonti) (Festival di Arte Elettronica, Universit\`a di Camerino, Camerino) \premiere}
\ecvitem{8/11/1987}{\emph{Ho parlato in sogno - Aria} (Musica del Siglo XX, Octavo Festival, Museo de Bellas Artes, Bilbao)}
\ecvitem{8/11/1987}{\emph{Ho parlato in sogno - Aria} (LIM 87 XIII Ciclo de Conciertos, Centro de Arte Reina Sofia, Madrid)}
\ecvitem{21/3/1987}{\emph{Tre pezzi con voce femminile} (Festival Musica86, Centro di Danza Contemporanea, Roma)}
\ecvitem{12/11/1986}{\emph{Tre pezzi con voce femminile} (Festival Spaziomusica, Cagliari) \premiere}

\ecvsection{{\normalsize\performances (Estratto)\label{sec:performances}}}
\ecvitem{6/7/2011}{\emph{Passacaglia}, di Aldo Clementi -- 8th Sound e Music Computing Conference, Padova, Italia \premiere della nuova versione del \emph{fixed media}}
\ecvitem{22/6/2007}{\emph{La Pietra di Diaspro}, Opera di Adriano Guarnieri -- RavennaFestival, Paladeandr\'e, Ravenna, Italia}
\ecvitem{10-12/6/2007}{\emph{La Pietra di Diaspro}, Opera di Adriano Guarnieri -- Teatro dell'Opera, Teatro Nazionale, Roma, Italia \premiere}
\ecvitem{10/2/2004}{\emph{La Terra del Tramonto} di Adriano Guarnieri -- Auditorium Lingotto, Torino, Italia \premiere}
\ecvitem{20/10/2002}{\emph{Medea}, Opera di Adriano Guarnieri -- Teatro Palafenice, Venezia, Italia \premiere}
\ecvitem{6/7/2000}{\emph{Passione Secondo Matteo} di Adriano Guarnieri -- Teatro alla Scala, S.Marco Chiesa, Milano, Italia \premiere}
\ecvitem{22/7/1999}{\emph{Pensieri Canuti} di Adriano Guarnieri -- Festival di Salisburgo, Salisburgo, Austria \premiere}
\ecvitem{10/5/1999}{\emph{TotoDonaueschingen} di Alvin Curran -- Festival di Donaueschingen, Donaueschingen, Germania \premiere}
\ecvitem{21/7/1997}{\emph{The Cenci}, Opera di Giorgio Battistelli, Almeida Theatre, Londra, Gran Bretagna \premiere}
\ecvitem{5/4/1997}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Auditorium Lingotto, Torino, Italia}
\ecvitem{14/10/1996}{Concerto Tempo Reale (lavori di Berio, Clementi, Manzoni, Nono, Stockhausen) --Teatro Studio, Milano, Italia}
\ecvitem{10/1996}{\emph{Outis}, Opera di Luciano Berio, Teatro alla Scala, Milano, Italia \premiere}
\ecvitem{31/7/1996}{\emph{Il Giudizio Universale}, Opera di Claudio Ambrosini, Festival delle Nazioni, Citt\`a di Castello, Italia \premiere}
\ecvitem{21/11/1995}{Concerto Tempo Reale: European Electroacoustic Music (lavori di Berio, Maderna, Boulez, Nono) -- Sylvia e Danny Kaye Playhouse, New York, U.S.A.}
\ecvitem{15/10/1995}{\emph{Za\"ide}, Opera di Mozart/Berio -- Op\'era du Rhin, Mulhouse, Francia}
\ecvitem{13/10/1995}{\emph{Za\"ide}, Opera di Mozart/Berio -- Op\'era du Rhin, Colmar, Francia}
\ecvitem{5-10/10/1995}{\emph{Za\"ide}, Opera di Mozart/Berio -- Th\'eatre de La Monnaie, Bruxelles, Belgio}
\ecvitem{16-28/9/1995}{\emph{...1995, 2995, 3695...}, Opera di Marco Stroppa -- Teatro Comunale - sala hall, Firenze, Italia}
\ecvitem{29/7/1995}{\emph{...1995, 2995, 3695...}, Opera di Marco Stroppa -- Biennale Musica, Fondamenta Nuove Teatro, Venezia, Italia \premiere}
\ecvitem{1/7/1995}{\emph{Quare Tristis} di Adriano Guarnieri -- Biennale Musica, Chiesa di S.Stefano, Venezia, Italia \premiere}
\ecvitem{19/6/1995}{\emph{Za\"ide}, Opera di Mozart/Berio -- Maggio Musicale Fiorentino, La Pergola Teatro, Firenze, Italia \premiere}
\ecvitem{31/7/1994}{\emph{Orfeo Cantando... Tolse}, Opera di Adriano Guarnieri -- Cantiere Internazionale d'Arte, Montepulciano, Italia \premiere}
\ecvitem{27-28/7/1994}{\emph{Noms des Airs} de Salvatore Sciarrino -- Cantiere Internazionale d'Arte, Montepulciano, Italia \premiere}
\ecvitem{18-19/7/1994}{Electroacoustic Music of Iannis Xenakis -- Festival RomaEuropa, Acad\'emie de France \`a Rome, Villa Medici, Roma, Italia}
\ecvitem{9-10/12/1993}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio (direttore: Claudio Abbado) -- Stagione dei Berliner Philarmoniker, Philarmonie Berlino, Germania}
\ecvitem{11/11/1992}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Binyanhey A'Hooma Hall, Gerusalemme, Israele}
\ecvitem{28/10/1992}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Op\'era Bastille, Parigi, Francia}
\ecvitem{22/6/1991}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Festival RomaEuropa, Accademia Tedesca, Villa Massimo, Roma, Italia}
\ecvitem{27/10/1990}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Konzerthaus Wien, Vienna, Austria}
\ecvitem{15/2/1990}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Auditorium Nacional, Madrid, Spagna}
\ecvitem{9-11/2/1990}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Teatro Comunale, Firenze, Italia}
\ecvitem{15/1/1990}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Barbican Hall, Londra, Gran Bretagna}
\ecvitem{14-15/9/1989}{\emph{Electric Rags II} di Alvin Curran (con il Rova Saxophone Quartet) -- Festival New Music America, Atlanta Ga., USA \premiere}
\ecvitem{28-29-30/5/1989}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Accademia di S.Cecilia, Roma, Italia}
\ecvitem{9/5/1989}{\emph{Ofan\`im} di Luciano Berio -- Funda\c{c}ao Gulbenkian, Lisbona, Portogallo}
\ecvitem{23/1/1989}{\emph{VSTO - For Giacinto} di Alvin Curran -- Festival Inventionen '89, Akademie der Kunste, Berlino, Germania \premiere}
\ecvitem{8/12/1988}{\emph{Electric Rags} di Alvin Curran -- Teatro Ariosto, Reggio Emilia, Italia \premiere}
\ecvitem{12/11/1988}{\emph{Ofan\`im III} di Luciano Berio -- Aula Magna dell'Universit\`a, Bologna, Italia \premiere}
\ecvitem{15/9/1988}{Concerto Musica Elettronica Viva (MEV) (Curran, Rzewsky, Teitelbaum, Bernardini, Lewis, List) (Concertgebouw kleinersaal, Amsterdam)}
\ecvitem{2/8/1988}{\emph{Alphabet Soup} di Alvin Curran -- Festival RomaEuropa, Orto Botanico, Roma, Italia \premiere}
\ecvitem{19/7/1988}{\emph{Ofan\`im II} di Luciano Berio -- Nuits de la Fondation Maeght, Fondation Maeght, St.  Paul de Vence, Francia \premiere}
\ecvitem{1/7/1988}{Concerto ElectraVox Ensemble (musiche di Boulez, Stockhausen, Ceccarelli) -- Accademia Tedesca, Villa Massimo, Roma, Italia}
\ecvitem{26/6/1988}{\emph{Ofan\`im I} di Luciano Berio -- Museo d'Arte Contemporanea di Prato, Prato, Italia \premiere}
\ecvitem{16/4/1988}{\emph{Isla Coco}, Opera di the ElectraVox Ensemble -- Teatro Morlacchi, Perugia, Italia \premiere}
\ecvitem{31/10/1987}{Concerto Musica Elettronica Viva (MEV) (Curran, Rzewsky, Teitelbaum, Bernardini, Braxton, Lacy, List) (Festival di Arte Elettronica, Universit\`a di Camerino, Camerino Italia)}
\ecvitem{19/9/1987}{\emph{Waterworks} di Alvin Curran -- Festival Ars Electronica, Linz, Austria \premiere}
\ecvitem{10-14/8/1987}{\emph{For four or more} di Alvin Curran (con il Kronos Quartet) -- Registrazione, Hessicher Rundfunk, Francoforte, Germania}
\ecvitem{23/6/1986}{\emph{For four or more} di Alvin Curran (con il Kronos Quartet) --  Darmstadt Ferienkursen, Darmstadt, Germania \premiere}
